bóbr czes bobr niem bober dzielnica w północnej części żaclerza w okręgu trutnov we wschodnich czeskich karkonoszach na południowowschodnim stoku bobrowego stoku na wysokości około m npm znajdują się źródła bobru czes bobr niem bober najdłuższego lewego dopływu odry w roku w bóbr zamieszkiwało mieszkańców